[
    {
        "question": "ماذا يقول البطريق لبطريق آخر؟",
        "response": "أحبك مثلما لا أحد."
    },
    {
        "question": "ماذا يقول كفيف لكفيف آخر؟",
        "response": "نراك فيما بعد."
    },
    {
        "question": "ما الذي يتشابه فيه دبوس وشرطي؟",
        "response": "إن كلاهما يشعل."
    },
    {
        "question": "ما الذي يتجمد عندما يُسخن؟",
        "response": "الكمبيوتر."
    },
    {
        "question": "ما هي الفاكهة التي لديها الكثير من العيون ولكن لا يمكنها رؤية؟",
        "response": "الأناناس."
    },
    {
        "question": "بأي لغة تتواصل السلاحف؟",
        "response": "بالسلحفاة."
    },
    {
        "question": "كيف يطلق شرطي إسباني على مسدسه؟",
        "response": "سلاحي."
    },
    {
        "question": "ما هو كل شيء لشخص ولا شيء للآخرين؟",
        "response": "العقل."
    },
    {
        "question": "ما هو ذروة مكنسة كهربائية؟",
        "response": "أن تكون حساسة للغبار."
    },
    {
        "question": "ما هو الشيء الذي إذا ذكرته يختفي؟",
        "response": "الصمت."
    },
    {
        "question": "ما الذي نحتاجه لكتابة أثناء النوم؟",
        "response": "أن نكون مستيقظين."
    },
    {
        "question": "ما الشيء الذي يمكن أن يكون له وجه ولكن ليس له جسم؟",
        "response": "عملة."
    },
    {
        "question": "يُغذي المنزل، والوزارة مع الثلج",
        "response": "الثلاجة."
    },
    {
        "question": "ماذا تمتلك النساء في وسط الساقين؟",
        "response": "الركبتين."
    },
    {
        "question": "يدخل صعبًا وجافًا ويخرج ناعمًا ورطبًا، ما هو؟",
        "response": "لبان الحلوى."
    },
    {
        "question": "أنا في كل شيء وأنا في لا شيء، ما أنا؟",
        "response": "حرف د."
    },
    {
        "question": "تستمر باللون الأحمر ولكن تتوقف باللون الأخضر. ما أنا؟",
        "response": "بطيخة."
    },
    {
        "question": "ما هو أسود عندما تشتريه، وأحمر عندما تستخدمه، ورمادي عندما ترميه؟",
        "response": "الفحم."
    },
    {
        "question": "ما هو موجود أمامك دائمًا ولكن لا يمكن رؤيته؟",
        "response": "المستقبل."
    },
    {
        "question": "أي شهر لديه 28 يومًا؟",
        "response": "كلها."
    },
    {
        "question": "كيف يمكن لشخص أن يكون بدون نوم لمدة عشرة أيام ولا يشعر بالنعاس؟",
        "response": "بالنوم ليلاً."
    },
    {
        "question": "بماذا تملأ برميل ليكون أخف وزنًا ممكنًا؟",
        "response": "بالثقوب."
    },
    {
        "question": "إذا تجاوزت شخصًا يذهب للمركز الثاني في السباق، ففي أي مركز أنت؟",
        "response": "الثاني."
    },
    {
        "question": "في أي مكان يذهب الخميس قبل الأربعاء؟",
        "response": "في القاموس."
    },
    {
        "question": "ماذا يرتفع وينخفض ولكنه يبقى دائمًا في نفس المكان؟",
        "response": "السلالم."
    },
    {
        "question": "كيف يسمون المصعد في الصين؟",
        "response": "عن طريق الضغط على الزر."
    },
    {
        "question": "ما هو أول شيء يفعله الفيل عندما تشرق الشمس؟",
        "response": "الظل."
    },
    {
        "question": "لماذا لا يمكن لتيرانوسور ريكس أن يصفق؟",
        "response": "لأنه انقرض."
    },
    {
        "question": "ما الحيوان الذي يكون دائمًا ممتلئًا؟",
        "response": "الحوت."
    },
    {
        "question": "ما هو أول شيء نفعله جميعًا عندما نستيقظ؟",
        "response": "فتح العيون."
    },
    {
        "question": "ما هو الرقم الذي إذا أخذت منه النصف، يساوي صفر؟",
        "response": "الثمانية."
    },
    {
        "question": "ما الذي تحتاج إليه لتشعل شمعة؟",
        "response": "أن تكون مطفأة."
    },
    {
        "question": "ما هو البلد الذي ينتهي كل شيء فيه؟",
        "response": "فنلندا."
    },
    {
        "question": "الجواب على هذا السؤال هو #######",
        "response": "#######"
    },
    {
        "question": "ما هو النهاية لكل شيء؟",
        "response": "حرف 'أو'."
    },
    {
        "question": "أين تجد جدارًا مع جدار آخر؟",
        "response": "في الزاوية."
    },
    {
        "question": "ما الذي يحتوي على الكثير من الكلمات ولكنه لا يتكلم أبدًا؟",
        "response": "كتاب."
    }
]
